@inproceedings{Montariol-Allauzen:TALN:2020,
    author = "Montariol, Syrielle and Allauzen, Alexandre",
    title = "\'Etude des variations s\'emantiques \`a travers plusieurs dimensions",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "314-322",
    note = "Studying semantic variations through several dimensions ",
    abstract = "Au sein d'une langue, l'usage des mots varie selon deux axes : diachronique (dimension temporelle) et synchronique (variation selon l'auteur, la communaut\'e, la zone g\'eographique... ). Dans ces travaux, nous proposons une m\'ethode de d\'etection et d'interpr\'etation des variations d'usages des mots \`a travers ces diff\'erentes dimensions. Pour cela, nous exploitons les capacit\'es d'une nouvelle ligne de plongements lexicaux contextualis\'es, en particulier le mod\`ele BERT. Nous exp\'erimentons sur un corpus de rapports financiers d'entreprises fran\c{c}aises, pour appr\'ehender les enjeux et pr\'eoccupations propres \`a certaines p\'eriodes, acteurs et secteurs d'activit\'es.",
    keywords = "Diachronie, Variation s\'emantique, Plongements lexicaux contextualis\'es, Clustering.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/84.pdf"
}
